---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Was sind Halal-Lebensmittel?
date: 2024-07-17
description: Halal-Lebensmittel sind solche, die von Gott für Muslime erlaubt sind.
  Die wichtigsten Ausnahmen sind Schweinefleisch und Alkohol.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 554943
---

Halal – oder erlaubte Lebensmittel sind solche, deren Verzehr für Muslime von Gott erlaubt ist. Im Allgemeinen gelten die meisten Lebensmittel und Getränke als halal, und die wichtigsten Ausnahmen sind Schweinefleisch und Alkohol. Fleisch und Geflügel müssen auf humane und korrekte Weise geschlachtet werden. Dazu gehört auch, vor der Schlachtung Gottes Namen zu erwähnen und das Leiden der Tiere auf ein Minimum zu reduzieren.
